[物理撚入] 靜電同離子有咩分別

如題 求解答

離子始終係物質粒子， 只不過有電荷
靜電係聚埋一齊嘅電子

好似係

Chem第一課 microscopic world
物質由質子中子同電子組成

中學level

靜電係電荷不均勻分佈 短暫積聚

而而離子係中性粒子得/失去電子形成

完全係兩樣嘢嚟

乜唔係唔郁嘅charge就叫靜電咩